2019 Person of the year

美國彭博商業周刊選出本年度全球50大最具影響力人物“彭博50”（Bloomberg 50），“香港示威者，前線戰士”（Hong Kong Protesters, the Frontline Fighters）榜上有名。

廣告

“彭博50”排名榜是第三年發表，由該通訊社在全球的記者和編輯選出，上榜者來自五個不同範疇，包括商界、娛樂界、金融、政治和科技。

在此同時，美國時代周刊2019年度風雲人物（Person of the Year）的網民心儀人物或群體上月起接受投票，香港示威者（The Hong Kong Protestors）截至香港時間5日晚獲89%支持。

彭博商業周刊在網站介紹“香港示威者，前線戰士”時，配以身穿黑衣、戴着黃色頭盔、眼罩、面罩的勇武示威者相片（見圖）。報道形容，港人的抗爭已持續六個月，始於港府強推逃犯條例修訂，觸發市民對中國司法制度不透明的恐懼。

報道形容，這場沒有領袖號召或策畫，全靠網上討論區動員的運動，開始時主要是和平集會及示威，最多人一次有200萬人參與。之後警方與示威者的武力不斷升級，警方發射了約一萬發的催淚彈，甚至實彈鎮壓，警暴問題亦備受批評；示威者起初只是以雨傘抵擋催淚彈，其後開始投擲汽油彈，並大規模破壞港鐵設施。

雖然政府最終撤回條例，但示威者仍堅持尋求真普選等民主訴求。香港政府及北京高官在香港局勢升級之時，一直寸步不讓，持續的動蕩令香港經濟付上代價，政府預期將出現10年來首見衰退，GDP較2018年收縮1.3%。

在政治上，在剛結束的區議會選舉中，泛民取得壓倒勝利，同時美國總統特朗普亦簽署《香港人權與民主法案》，表達對香港示威者的支持。

封面中有10名“full gear（全副裝備）”的香港人，代表着一眾香港前線“無名英雄”，圖中的Rick覺得榮譽應歸所有港人，“如果沒有所有香港人支持，運動沒可能維持這麼久”。報道亦指港府無視衝突把香港國際金融中心的地位推向窘局，Rick是在職人士，坦言自己工作的行業影響非常嚴重，卻覺得這是一個調整，“香港經濟近年好像打了類固醇，金鋪、藥房只做遊客生意本身已經有問題，調整後可能會出現多的小店，更加多元化，由失衡去返平衡”。

至於由網民投票選出的時代周刊年度風雲人物心儀人物或群體，從上月起接受投票以來，香港抗爭者作為一個群體一直得到90%上下的支持。網民投票結果本周揭曉，而由《時代》編輯選出的年度風雲人物誰屬，將於本月11日揭盅。

供網民票選的57個候選人物或群體中，除了香港示威者，榜上有雙位數字支持的包括有主演《John Wick 3》的好萊塢男星Keanu Reeves，他與“氣候示威者”（The Climate Strikers）同獲20%支持，瑞典環保少女Greta Thunberg亦有17%

香港抗爭者登彭博最具影響人物榜時代周刊風雲人物也成大熱 -

我地暫時第一

究竟係邊個當初提名我地

正能量

大家記得128出嚟呀
我地就嚟半年啦

推一推

等其他人可以睇到

首先多謝攬炒之母林鄭大半年時間炒熱到全球各國同中國開波

128 維園見